

 Aj čisté veci sa nájdu v koši na pranie ... 
 ... dajú ich tam členovia Vašej rodiny. Tieto veci sa im nechcelo v skrini uložiť, len ich do skrine pohodili. Takéto pokrčené čisté veci pohodené v skrini však nie sú k použitiu. A tak sa ocitnú v koši na pranie. Ono "sa to" "samo" predsa vráti z koša na pranie do skrine voňavé a vyžehlené. 
 Perie práčka, nie Vy ... 
 ... nikdy netvrďte, že ste prali. Vy ste totiž neprali. Perie práčka. Aj tu úradujú "sa to" "samo" potriedi, vyvesí, ožehlí. 
 Oprané servítky ... 
 ... prezriete všetky vrecká pred praním. Košele, nohavice, bundy, všetko prezriete, papierové servítky vo vreckách nenájdete. Periete. Vešiate. A až teraz nájdete. Pred praním servítky neboli, po vypraní ich nájdete. Mokré, biele, zhúžvané servítky. Sú, sú, sú. 
 Za kolobeh deravých ponožiek môže práčka ... 
 ... hneď ako zbadáte deravé ponožky, okamžite ich vyhoďte. Inak Vám hrozí ich kolobeh. Deravé ponožky hodíte do koša na pranie automaticky, pretože tak to robíte aj s nederavými ponožkami, je to zvyk. Po opraní sa tieto deravé ponožky ocitnú v skrini, keď už sú oprané, tak ich použijete ešte raz, do záhrady budú dobré, potom ich už vyhodíte. Nevyhodíte priatelia. Zvyk je zvyk. Deravé ponožky vhodíte do koša na pranie automaticky zase. Z toho mi vyplýva jediný záver. Práčka by jednoducho mala vytriediť deravé ponožky za Vás. 
 Môžete sa snažiť akokoľvek, vždy bude doma niečo na pranie ... 
 ... vyperiete všetko. Všetko čo ste našli v koši na pranie, v skrini, pozbierate všetko v každej izbe. Periete. Vešiate oprané veci, keď sa za Vami ozve: "Zlatko, mohla by si mi vyprať ešte tieto rifle?" 
 Práčka žerie ponožky ... 
 ... po pároch dáte ponožky do koša na pranie. Po pároch ich do práčky vkladáte. Periete. Vešiate. Zisťujete, že nie všetky ponožky majú svoj pár. Chýbajúce ponožky hľadáte, nikde nie sú. Práčka jednoducho žerie ponožky. 
 Keď som bola na služobnej ceste, doma pral manžel. "Jasné, operiem, však to nič nie je" dostala som odpoveď s pusou na rozlúčku. Potom prišli telefónne rozhovory, ako priateľ na telefóne v TV hre milionár. "A kam sa dáva prášok na pranie? Hej, aj aviváž, a kam ju naliať?" 
 Viete, my ženy sa niekedy zvykneme pousmiať nad tým, čo naši chlapi nevedia. Prať, veď to aj malé dieťa by vedelo. Perie predsa práčka, a nie Vy, ako som písala na začiatku. Ty to Zlatko nevieš? Potom som si uvedomila jednu zásadnú vec. Tak ako ja viem šiť, prať a čo ja viem čo ešte, neviem trebárs naprogramovať plynový kotol, vymeniť vodovodnú batériu, alebo položiť dlažbu. Sú to veci, ktoré robí manžel. Takže aj to pranie. Ak by manžel pral častejšie, vedel by /tiež by som sa naučila po čase programovať plynový kotol, tú dlažbu s vodovodným kohútikom by som asi nezvládla/. Deliť práce na mužské a ženské je blbosť. Sme dvaja. Jeden vie to, druhý tamto, výborne sa dopĺňame. 
 Ak je to u Vás doma inak, perie Váš manžel, kým Vy meníte žiarovku, je to podľa mňa v poriadku. Je úplne jedno kto čo robí, ak to tak vyhovuje Vám obidvom. Hlavne, že Vám to doma spolu klape, že si rozumiete. Ak sa náhodou práve pozeráte doma na kopu špinavej bielizne, ktorú ste nestihli oprať, nevadí. Čo tam po špinavej bielizni. To, že nie je doma oprané /povysávané, poupratované/ z toho sa svet nezrúti. A už presne viem, ako mi niektorí milí ľudkovia do diskusie napíšu, že svet sa nezrúti ani z tohto môjho blogu. Píšte, ja sa z toho tiež nezrútim. 
 Ešte odkaz pre kolegu: Peťo tie deravé ponožky okamžite vyhadzuj. Už si ich prosím neber k svokrovcom na návštevu. 

